# Evaluación Rails

El objetivo de esta actividad es evaluar la implementación del patron de diseño
MVC, el manejo de arquitectura REST, la creación de formularios y la validación
de modelos.

En esta evaluación desarrollarás una **ToDo List app** que permita ingresar, leer,
editar y eliminar ToDos. Cada ToDo debe poseer además la opción de ser
marcado como completado.

**Buena suerte !!**

## Parte I: CRUD

- Crear un nuevo proyecto en Rails 5.1 llamado todo_app.

- Crear el controller todos (se debe crear vacío, los métodos se irán agregando manualmente a medida que avanzamos)

- Crear el model Todo con los campos description (string) y completed (boolean).

- Revisar y correr la migración.

- Agregar el CDN de jQuery al layout.

- Agregar el CDN de Bootstrap al layout.

## Index:

- Crear la ruta '/todos' que apunte al método todos#index con el verbo get.
*Hint: Recordar las rutas deben obedecer a la arquitectura REST (prefixs y verbs).*

- En el controller todos crear el método index. En este método se debe declarar una variable de instancia @todos que almacenará la colección de **ToDos** existentes.

- Crear la vista index.html.erb. En la vista se debe listar cada ToDo utilizando la clase well de Bootstrap.

## New:

- Crear la ruta 'todos/new' con el verbo **get**.

- En el controller todos crear el método **new**. En este método se debe declarar una variable de instancia @todo que almacenará una nueva instancia de **Todo**.

- Crear la vista **new.html.erb**. 

- La vista debe contener el formulario para la creación de un nuevo **ToDo**.

- El formulario se debe generar utilizando **form_with asociado a @todo**. (No olvidar asignar el atributo local:true).

- En la vista Index: agregar un link a **Crear ToDo**.

## Create:

- Crear la ruta '/todos' que apunte al método **todos#create** con el verbo **post**.

- En el controller todos crear el método **create**. Este método debe crear un nuevo ToDo a partir de los parámetros recibidos del formulario bajo el scope de ToDo (**params[:todo]**).

- Filtrar los parámetros recibidos bajo el scope de ToDos en un método privado llamado **todo_params** para poder utilizar asignación masiva.

- El método **create** después de almacenar el todo debe redireccionar al index de **ToDos**.

## Show:

- Crear la ruta '/todos/:id' que apunte al método **todos#show** con el verbo **get** y el prefijo **todo**.

- En el controller todos crear el método **show**. Este método debe buscar un ToDo en base al parámetro 'id'. (**Todo.find**) y asignarlo a a la variable @todo

- Crear la vista **show.html.erb**.

- La vista debe mostrar la descripción del ToDo y si se encuentra completado o no.

- En la vista Index: agregar un link a **Show** a cada ToDo listado.

## Edit:

- Crear la ruta '/todos/:id/edit' que apunte al método **todos#edit** con el verbo **get**.En el controller todos crear el método edit. Este método debe buscar un ToDo en base al parámetro 'id'. (Todo.find) y asignarlo a a la variable @todo.

- Crear la vista **edit.html.erb.**

- La vista debe contener el formulario para la edición del **ToDo**.

- El formulario se debe generar utilizando **form_with asociado a @todo**. (No olvidar asignar el atributo local:true y corroborar que el formulario se haya creado con el método patch).

- En la vista Index: agregar un link a **Edit** a cada ToDo listado.

## Update:

- Crear la ruta '/todos/:id' que apunte al método **todos#update** con el verbo **patch**.

- En el controller todos crear el método **update**. Este método debe buscar un ToDo en base al parámetro 'id'. (**Todo.find**) y asignarlo a a la variable @todo.

- Filtrar los parámetros recibidos bajo el scope de ToDos en el mismo método privado **todo_params** para poder utilizar asignación masiva.

- El método update después de actualizar el todo debe redireccionar al **index** de ToDos.

## Destroy:

- Crear la ruta '/todos/:id' que apunte al método **todos#destroy** con el verbo **delete**.

- En el controller todos crear el método **destroy**. Este método debe buscar un ToDo en base al parámetro 'id'. (**Todo.find**)

- Eliminar el ToDo y luego redireccionar al **index** de ToDos.

- En la vista Index: agregar un link a **Destroy** (con el método delete) a cada ToDo listado.

## Marcar como completado:

- Crear la ruta '/todos/:id/complete' que apunte al método **todos#complete** con el verbo **get**.

- En el controller todos crear el método complete. Este método debe buscar un ToDo en base al parámetro 'id' (**Todo.find**) y asignarlo a a la variable @todo. Finalmente modificar el atributo **completed = true**, guardar el registro y redirigir al **Index**.

- En la vista index, agregar un botón a cada ToDo que permita marcar como completado utilizando la ruta correspondiente.

# Parte II: Landing nuevo y refactoring de vistas parciales.

- Crear la ruta /todos/list con el verbo **get**.

- Crear un método list en controller. Este método debe crear una variable de instancia @todos que almacene la colección de ToDos existentes.

- Crear una vista **list.html.erb**.

- Esta vista debe -utilizando la grilla de bootstrap- separar la pantalla en dos secciones de 6 columnas cada una. A la izquierda se deben listar los ToDos NO completados. A la derecha se deben listar los ToDos completados.

- Crear una vista parcial que contenga un navbar fixed de Bootstrap.

- El navbar debe contener un link a **Index**, un link a List y un link al formulario de creación de nuevo ToDo.

- Cargar la vista parcial en el layout.Refactorizar los formularios utilizados en las vistas de creación y edición de un ToDo. Se debe crear una vista parcial que contenga el formulario, la cual debe ser implementada en ambas vistas.

# Parte III: Validaciones

- Se debe validar que la descripción debe estar presente al crear un nuevo ToDo.